賺大錢仲「共渡時艱」？加薪6%先啱！

職工盟指香港過去一年經濟暢旺，建議各企業明年加薪幅度應不低於6%，以回饋員工的貢獻。職工盟主席吳敏兒說，就業市場求過於供，但沒有因此帶動工資顯著上升，扣除物價變動後，今年第二季私營機構僱員平均薪金只按年增加1.7%，遠低於同期實質經濟增長3.9%。

她指，僱員工資長期低於勞動生產力增長，2006至2015年間，兩者累積差距接近25個百分點。今年經濟按年實質增長率為3.7%，估計甲類消費物價指數將上升2.2%，因此2018年合理加薪幅度應至少有6%。她認為，僱主在經濟表現強勁及前景樂觀的情況下，沒有理由不為員工加薪，如僱主只講共渡時艱，不提分享成果，會打擊員工士氣。

有咁嘅可能性嗎？ 6%

職工盟有無加自己員工6%先？

香港企業唔減人工算好喇

香港人以經睇加人工睇得好開架啦

比D老闆賺晒啦 有錢從來唔到打工仔賺

人工加五舊 樓價加一個

香港冇工會文化
唔係玩殘班有錢佬

老闆：雖然經濟表面睇係好左，但外圍環境依然唔明朗，我地要做好準備，迎接未來有可能遇到ge經濟低迷......

年年都一撚樣
根本冇諗過加
年年都外圍唔明朗，有隱憂
同D倫敦金一樣，個個月都非農非農

跳槽咪加囉，留但正on9

一個咁少？ 一個 double 差唔多